圖擺平爭執反遭襲擊 兇殘和事佬生葬潑辣婦

正所謂「不做中，不做保，不做媒人三代好」。阿發與三對夫婦同住一間村屋，因兩名同屋婦人發生爭執，他做「和事佬」不成反被打罵，一時之氣將阿莉狠狠踢至重傷，再將奄奄一息的她拖到山邊活生生埋葬。其夫阿強親手挖掘出她的屍體，而阿發亦換來9年半的鐵窗生涯。

阿發在荃灣老圍上角山村居住了10多年，同屋還有阿強、阿祺和姓韓夫婦三家人。四伙人擠在數百平方呎的村屋內，共用客廳、廚房和洗手間，難免為生活瑣事引起摩擦，但大家總算相處得相安無事。直至99年，阿強的太太阿莉和阿祺的太太秋菊先後由內地來港，居住環境驟然變得更加擠迫，埋下悲劇的伏線。

阿強與阿祺兩家人早有嫌隙。阿強和阿莉在阿祺夫婦眼中性格暴躁跟惡霸無異，常為雞毛蒜皮小事與同屋大吵大鬧。一次秋菊在屋外晾曬毛氈，阿莉不滿秋菊阻礙她出入，手持斧頭破口大罵：「你信唔信我斬死你喇！喺度阻住晒！」每次阿莉和秋菊起爭執，阿發都充當「和事老」，他總認為大家同一屋簷下，多一事不如少一事，經常好言相勸，反而惹來阿莉嘲諷：「幫住佢做咩呀，又唔係你老婆，想攞着數呀！」

至2003年6月16日，秋菊如常在廚房準備午飯給兒子，阿莉故意敲打廚具挑釁，秋菊斜視了一眼，未料這一眼燃點起阿莉的怒火：「望咩望，再望燒死你全家！」阿莉突然拿起水喉猛打秋菊背部，「咁鍾意望喇，打死你！」秋菊拿起雨傘還擊，但阿莉狂性大發，再用木棍追打秋菊，秋菊一面捱打，一面拍打阿發的房門求救。

阿發欲再次充當「和事佬」，但此舉卻令阿莉看不過眼：「做咩成日幫住個契家婆呀！」阿莉轉移目標向阿發施襲，更不斷用粗言辱罵。阿發不甘受辱揮拳將阿莉打倒：「自從你落咗嚟之後，搞到大家都唔啱。」阿發踩住阿莉的頸部，用行動作出控訴，但阿莉依然怒目相向，「咁鍾意搞是搞非喇……」阿發連環重踢，阿莉被踢到口鼻吐血，只餘一絲氣息躺在地上。

阿發生怕被阿強報復，心想一不做二不休，決定將阿莉生葬。阿發將阿莉搬到附近山邊時，阿莉用她僅餘的氣力捉住阿發的小腿：「你……想……點！」阿發將她的手踢開，用鋤頭挖掘了一個4米深坑。半小時後，阿發心想：「我諗佢死咗啩！」為免衣服難與屍體一同溶解，阿發先把阿莉的衣服脫光，再掘一個洞先將她的衣服和自己的拖鞋埋掉。然後阿發用「倒豎葱」的方法將阿莉倒插在深坑中，「唔好怪我，我都唔想，係你逼我！」阿發呆望着阿莉的雙腿，喃喃自語地說。

阿發即時回家執拾細軟，剛巧碰到同屋韓太，被問到為何滿身都是泥時，阿發吞吞吐吐胡亂編造藉口：「無……啱啱整完水喉之嘛。」便急步離開。阿強放工回家，等至夜深仍未見阿莉蹤影，憂心如焚，午夜夢迴突然想起韓太說看見阿發下午滿身泥濘，心知事有不妙，故清晨上山查探。阿強在山邊發現有泥土被翻過的痕迹，便衝上前挖掘，赫然挖出阿莉雙腿，「老婆……」阿強遂報警求助。阿莉的屍體被挖出來時，上半身大量充血，滿布屍斑，死狀異常恐怖。

阿強在法庭上憶述親手挖掘出妻子屍體時仍悲慟欲絕，在法庭上碰見阿發時更加激動萬分，法官被迫退庭10分鐘，待阿強的情緒平復下來才能繼續審訊。仇人見面分外眼紅，阿強在作供時經常心不在焉，不時目露兇光，緊緊的盯着犯人欄內的阿發，並以「兇手」來形容相識多年的阿發，以圖劃清界線。

而阿強在覆述自己如何親手挖掘出妻子阿莉的屍體時，仍然難掩心中哀傷之情，多次表示「唔知點講」，雖然當日的情況歷歷在目，但始終難以形容。當他在庭上看見妻子的頸鏈和玉吊墜時雙眼通紅，身體激動得微微顫抖，更加哭成淚人。

Lm

又係大陸女人

呀發打人同埋屍果陣秋菊都在場,冇比人告埋?

如果篇報導無吹水成份
咁個女人都係抵死

支那人係咪一定要下下都揾人黎批鬥

阿發只係做咗其他人唔敢做嘅事

d對話洗唔洗咁細緻呀

案件編號？

你...想...點?

寫到好似小說咁

係， 我附近d支那女人都特別煩。
搞到成條村都冇日子過

對白寫到可以拎金馬獎最佳劇本

個標題唔知點解好好笑

抵打，d臭閪唔打唔得

大陸賤女人

唔講仲以為個記者在場
埋屍嗰陣陣up啲咩都知